［學術台］新番作畫討論區

第一件事喺youtube揾兩條今季既作畫mad，純文字討論就唔好

開個po每個禮拜討論下畫得靚既作畫，仲想深入少少傾下動畫製作。1 有問題可以留低，利申唔識答但可以推到有人識。2 有巴打討論落去既話，希望將來有巴打慢慢整理好動畫製作既慨念。3 因為連登個結構問題，通常技術性D既討論又難整理又快沉。無論台仔定中國人既論壇都比較organized
本身樓主乜都唔識想學野，心諗咁多連登仔睇過白箱劇場版，今鋪發達啦。點G咁撚耐都冇連登仔開po keep到落去。唯有自己開俾自己推，推到有人教樓主野為止。我分析既野通常9up，唔好信

——————————————————

構成：描述作畫其實嚟嚟去去都係繪柄、造型、軌道、踩點、演技、拍數
風格：反正都係亂到七彩互有重疊，金田系、寫實系、演算系、時間軸系、web系 etc.

作畫愛好者應該典撚樣算
一、分辨好同差既畫面
二、睇credit
三、follow下動畫師twitter同sakuga booru
四、認識動畫師既風格，提升摩擦力

講返上個禮拜睇到邊D高質片段，
有話題性就係: 30集大西亮戰鬥暴龍獸個進化bank，仲有後面芳山優段金田系對轟。仔細思考咗機械暴龍點變形，每個大動作之前加密踩點好似彈弓咁用草氣，減速再來回釋放。唔知係咪大西亮自己做埋bank分鏡，credit特登落多一頁俾大西亮。八島善孝分鏡回

咒術迴戰13集田中宏紀演出作監回，po返booru標記田中果cut，見台仔話堆手唔係田中負責。想像力好撚癲，成集演出作畫都可以吹奏

順便講下自己作畫啟蒙，牙狼炎之刻印鹿間貴裕當年睇到好震撼，原來可以中間落一幅面容扭曲既畫嚟表現壓逼感。仲有堆金田式姿勢好深刻，一張一張咁打入腦

新手上路
介唔介意講下呢堆
謝樓主

慘冇人覆，呢季演出吹得最勁應該係黃金神威人斬り回，極大量match cut

作畫我自己睇開呢個blog主，整理咗好多原畫師畫功，近期講解得最詳盡係野中正幸

自閉円頓裹! 唔識作畫幫推

須川康太
長定鏡 d表情 小動作正到

高質po留名

絵柄(えがら)

這個詞本身是畫風的意思，有時也指圖畫本身。
廣義上來說包括線條和顏色的一切在內都是絵柄的一部分；狹義上，尤其在動畫中，因為塗色和原畫常常分開進行，所以動畫（區別於插畫、漫畫）中的絵柄往往只指線條風格本身，是這樣的。

踩點、軌道

所謂的動畫製作中的踩點、軌道，最初是通過layout上的軌目來表達的，當這個layout交給演出和作畫監督檢查，通過之後返還給原畫師以進行正式的原畫繪製工作時，原畫師會繪製在原畫上。

在這裡，踩點是指一個動作的速度快慢，
而軌道指的是一個動作的路線。

舉個例子：比如說揮手這個動作，揮手的路線是從左至右還是從右至左，就是動作軌道（簡稱為軌道），而在揮手的路線上，什麼時候手揮到哪裡，花多久揮完，就是踩點。

在動畫製作流程中，通常是由監督或各集分鏡來製作分鏡表，而原畫師根據這個分鏡表來製作layout。

監督通過layout以後原畫師才能將軌目具體為踩點和軌道，因而很大程度上踩點與軌道還是根據監督的意見來決定，很難從中分辨出原畫師。

多數原畫師更偏向於一個鏡頭僅使用一格或兩格（成為關鍵幀），而其他格由中割人員負責（即過渡幀），以確保畫面的流暢。

而更厲害一些的原畫師更喜歡一個鏡頭使用三格或四格，從而避免使用中割（中間畫）來填充過渡幀，防止因中割人員水平不足導致過渡幀的崩壞。

雖然在最後會由監督進行畫風的統一，但如果能獲得一個鏡頭每一幀的圖像，很明顯就能分辨出哪些是由原畫師負責的關鍵幀，哪些是由中割人員負責的過渡幀，由此來簡單分辨原畫師

獲益良多

lm

忙起嚟會冇時間日日覆，好彩師兄自己search咗
既然係牛若巴講到，就po今季排球少年24集段反擊。向田隆，梁博雅，福田幸子

向田隆負責開最狂氣既高潮部分，唔洗俾作監修正，好似係，所以肢體拉伸同面型既繪柄好出位。不過福田幸子今季偏向向田隆，唔係咁易分，booru入面班友拗埋肌肉同鞋既畫法，利申唔識分梁博雅58秒起身果cut就寫實好多，lm等其他巴打補充學嘢

haha 午若變左牛若
btw都係今日先知牛若原來係源義經別名

Q: 其實顏色計唔計作畫一部份？

果集就算冇留意演出，都好有存在感。想問下Match out同蒙太奇有咩分別？

唔識日文，以後喺連登翻譯嚟學嘢都好。喺成神之日用圓滑既obake嚟表現可愛感咁啱中國anitama又cut咗條野中正幸mad

梳睇排球睇上腦
A: 唔計，上色有色指定，設計好喺特定天氣/環境用邊種色。原畫控制到色塊形狀但控制唔到上咩色，除非佢出名幫自己上色 ie. 吉成鋼

我都想知特效作畫個情況係咪唔同

Cls負責咁多喊嘅戲。search完先見無職轉生又有須川康太，仲有好多大手

炎炎

之前booru有comment quote過其中一個作監解釋 ，人設守岡英行由layout階段開始follow同修正，自己冇機會插手。唔知典解個comment同tag都唔見咗，連條tweet都揾唔返

你條tweet個AC即係負責果位松尾優希，唔兩粒鐘先開twitter AC公開個layout。張數好似用得好克制特效用大塊平面陰影，但畫到H層巴打介紹下，點解跟得咁撚快

洗盡奶力search到個17年design專門學校既同名畢業生

原來炎炎果集係鹿間貴裕同鹿間元子兩夫妻做二原

另外介紹返，押井守新作Vlad Love。producer宮腰徹透露第九集會由押山清高一人原畫

我都唔知有段咁既故事，係我有fol既一位動畫師rt咗

押山一人原畫=神回

屌條友rt勁撚多囡囡插畫，動畫野反而好少
po埋佢條原攝，試下用hashtag會唔會方便到整理

#來自深淵 #spike #原攝 #動作

2020年総括 Sakuga MAD

#作畫mad #2020 #a-1 #cloverworks

堀口滋追念席德·米德 ( Syd Mead ) ,回憶的他自認從業生涯最大的一次困局。
《∀高達》當時米德設計的最後一台MS是BANDIT,但就是這最後一件出岔子了：富野監督對米德交付的設計稿的頭部設計不滿意,認為和已有的TURN X乃至一眾米德設計機體的頭部都太相似了。但米德則認為富野監督這純屬文學觀點(需要形象鮮明有明顯差異),可MS這樣的工業製品就不是這麼回事,在這個問題上不認同富野不同意修改。在反復交涉中還請富野監督畫了各色頭部草案供米德參考,不想米德看了不但不為所動甚至放話“那麼想改那就讓Mr.重田(重田敦司)去畫個好了,我不介意的”——可難得請到米德那當然不希望他設計的機體裡混了一台頭部是別人設計的,而且富野監督到最後火氣也上來了,就一定要米德改。堀口就是在這樣兩邊頂上了可都是大佬哪邊也吃罪不起,居中交涉又不得要領的情況下飛去洛杉磯與米德面談。
堀口到洛杉磯後米德請了他去自己的別墅,雖說是臉上有光可碰頭後米德半個字都沒提過BANDIT,堀口這自然也不好出口但難免露出了焦慮的臉色,興許是注意到了在早飯前米德還開了他的奔馳300SL帶堀口出去兜風,期間堀口領略了其風采。
但事情總歸是沒有進展,到了堀口回國前最後一次上米德門時,雖然還有TURN X細節確認等事宜,可堀口關心的唯有BANDIT的頭部設計了。這時的堀口著急之情已經溢於言表,米德則一如既往地溫和地把堀口請進門,只是罕見地把他帶到了廚房。 “搞了點日本酒”米德說著從冰箱裡拿出了一小瓶日本酒給堀口倒上勸他一起來一杯。然後就在堀口決定要打開天窗說亮話談談BANDIT的問題時,米德輕描淡寫地提起“哦,對了,Mr.堀口,BANDIT的稿件就放在那裡”——廚房隔板上隨意地放著一疊打印稿,是BANDIT的修改稿。堀口不禁為這荷里活的做派折服。這事上也許是堀口的熱情傳遞到打動了米德,但堀口覺得實際上這裡是有“沒辦法,就給個面子吧”(體諒跑腿的不易)的溫情在的。
堀口印象裡的米德無論是私底下還是工作上都是帥氣無比的人。

#機設 #高達 #∀高達 #堀口滋 #富野由悠季 #sunrise #sydMead

新井淳海帶影可一不可再，寒蟬業播咗成季都冇一次深刻既畫面，其實都唔簡單
#作畫mad #寒蟬嗚泣之時 #新井淳 #海帶影 #動作 #槍械

留名

gchi

押山一人原畫 除左space dandy仲有冇其他?
中意佢套flip flappers 可惜而家都未有新作品

Devilman

唔係潑冷水
係連登傾製作公司監督音監銷量都冇邊個識
傾作畫難度太大
希望有人肯入黎呢到學野啦

冇人講咪我講
話就話作畫，同製作有關既野都喺度傾都ok。希望有人入嚟教野

Space Dandy s2 18集，上兩季先喺deca-dance做咗少少人設。仲以為會有作監回

連登竟然有作畫post
留名
另外想問下有乜地方會有作畫廚討論
5ch? 4chan?
之前想了解多D但只係搵到日文wiki

呢個邊度用語黎
正常學動畫應該教叫slow in, slow out
下面個個應該係follow through

特效冇作畫呢樣野
除非你講手畫個啲爆炸個種特效,個種都係計返落普通animator個堆岡位到
正常得特效位,CG合成,3DCG,3D擺位,
有啲仲有分工再細啲

Lm

中台既日式動畫用語，踩點即係運動軌道上張數分配既位置
Slow in slow out follow through其實都係加減速慣性，誇張正常物理表現。兩種概念嚟，日式作畫唔需要用美式12 principles理解。例如沖浦啟唔算用follow through
只係香港冇人教啫

係，就係問緊effect作畫，通常譯做特效作畫。今季巨人都有酒井智史做effect作監。如果有條友爆炸畫咗三層火花，兩層火，兩層煙，究竟邊個決定上咩色？

我都想知，唔係既話睇booru同留喺連登啦

留名學嘢
我都係睇白箱tv版先知少少動畫製作基本流情同運作
點解3D動畫硬係做唔到2D果種速度同力度感
可能3D人物畀個公司外形set死咗
2D作畫就每一格都可以自由發揮
呢啲人真係神嚟

*公仔外形

原來中村豊喺白箱劇場版有NC擔當部分
有人喺佢本原畫同人誌見到

#白箱 #劇場版 #layout #中村豊 #動作

3D都做到，不過未成熟得哂。有興趣既推薦睇寶石之國，打戲搵咗火影世一松本憲生做layout同監修。肯定會按鏡頭改模組，日式既3D動畫應該每套都有做。仲有3D光美好好J
利申gchi作畫

其實香港做日系動畫最勁果班人係咪都係去哂日本撈
從來唔覺香港有高質動畫製作
淨係聽過麥兜

寶石之國動作場面好正
不過可能人物係寶石
外形同表情感覺始終有啲生硬
反而beastars好似係同一3D團隊
表情同質感都好自然

唔好話動畫
香港畫日系漫畫勁嘅都去晒日本/台灣
香港根本完全冇日系動漫產業鏈
養唔起班人

仔細團隊冇留意，淨係知同一間公司，始終過咗幾年前排eve既約束mv 3D都係orange負責，今季又有beastars

慘

前兩年assasin’s creed個廣告咪係香港人公司，未like既就like咗人地個page先前兩個禮拜先有Rubber band每道微小mv，雖然作畫未必頂級，但演技感染力好強。仲有離騷幻覺，攞呢幾個名可以Google唔少訪問

其實間唔中都有香港人攞日本漫畫獎，前排先有香港人漫畫家套魔廚同公佈畫刀劍外傳。動畫情況嚴重過漫畫，中國噏得出名梁博雅 黃成希 史涓生，台灣又有伍柏諭，韓國又有金世俊 朴性厚，反而香港人真係未聽過

要參與日本動畫，其實唔需要香港動漫產業鏈，但成個社會收入時間都唔鼓勵你畫，冇能力分析因果。喺外國交貨果班咪又係freelance，美國weilin zhang原畫出道果陣14歲咋。不過記得上年有個連登巴打出Post話自己喺中國做緊外包，好似畫過五等分？

麥兜麥家碧老公謝立文後嚟幾集做導演，反而走去奶共冇哂本土氣息，抵佢扼殺咗香港本土動畫電影

作畫廚新手 極速上路
E幾條link係俾對作畫完全冇概念既巴打，睇完只係有概念，唔會變作畫廚

1、睇白箱，唔睇亦吹你唔漲
2、讀e篇文理解咩叫拍數混用

3、讀埋e篇文掌握律表用途

好鍾意rb個mv希望會有多啲動畫mv

以前老夫子都好多動畫 細個嗰陣會租魔界夢戰記睇

唔識咁多
但幾鐘意mappa d作畫
佢做個隻3d好順眼 唔同亞人個d

點睇deca dence
啲分鏡好撚高汁

好多中國人參與，成部deca-dence要塞都係周浩嵩設計。梁博雅第7集段喊戲再睇返照打冷震，ed一人負責。明明套動畫叫人向社會向制度抗爭，都幾諷刺
酒井智史第5集擔當部分

睇到第6集
d打鬥同骨頭有得揮
估唔到係強國人畫

thx 巴打
但中國嘅ACG forum真係好難適應
尤其是S1/知乎個類，永遠都將啲討論內容用睇唔明嘅字寫出黎，真係不了
睇返英文算

S1入面d意思我get到，只係對原畫名同風格唔熟重點都係一直以嚟，香港連研究既風氣都冇。想學完嘢喺連登些牙出去，起碼有個post keep到落去先

港產 Powerpoint

所以由學識睇credit開始，你會見ed有一段寫住エンディングアニメーション，讀出嚟就係Ending animation(ED)下面就係負責既職位

1、コンテ，讀出嚟就係conte，即係continuity既日文縮寫。分鏡日文全稱絵コンテ，意譯即係連續的畫
2、演出即係導演，本來廿年前分鏡係包埋演出入面，但後嚟行頭闊咗人手唔夠，所以有時一個老手畫完分鏡，就要俾另一個人執導。所以如果有毒撚吹奏某集巨人演出，指既就唔只係分鏡連貫性，仲有故事演譯etc所有視覺元素既整體
3、原畫，就係關鍵張同律表，一般會交俾動畫去畫中割，補完原畫指示既張數
4、色指定，就係揀一套顏色既人，以後上色個tone都係跟佢個表
5、攝影，所謂vfx，加filter加光整濛整景深都係靠佢，其實最全材最撚把炮

咁梁博雅一條友屌哂分鏡演出原畫背景，但係冇動畫，即係點？即係佢用全原畫，唔需要另外搵人畫中間張，全撚部自己畫學識睇op ed 既credit好緊要，會get到製作現場發生咩事。今次解釋仔細d，俾唔識既巴打慢慢跟
利申唔識日文，睇得多就get到

老夫子E套唔講真係唔記得咗，細個又係有一排好迷老夫子。可惜果陣唔夠外購動畫爭，明明係一個本土貼地ip。依幾年香港本地電影同音樂都有起色，話唔定就快到動畫
上面提果間point five creation既世外，背景同作畫演技好精緻

依兩年冇睇過polygon picture既野，清講完亞人我先search返，其實表情演技同模組調整都冇野。但一嚟模組既uv mapping冇排線。二嚟落咗D反光，動畫通常得頭髮幾塊高光。三嚟肢體演技既緩急唔明顯。仲有可能為加快render，路人會削到類似一拍四。加埋dorohedoro用3d為原畫慳到好多時間，作畫部分輕鬆好多。利申唔識

支持本地動畫
然後介紹下，條MV都肯定係轉描rotoscope，疊住條片嚟畫。我一般將轉描同作畫睇成兩樣野，當然個個見解唔同。一嚟時間軸系平均踩點；二嚟腳踭大脾動作多餘，線條鬆散。喺其他post提過，轉描同你疊隻手喺紙上面畫手仔係冇分別，唔需要理解任何人體結構都做到

作畫應該要有創作同畫兩個元素，而轉描就好似printer，比臨摹既創作元素少得多。除非有料描得嚟仲改造角色頭身，理解哂個結構。利申返轉描既人都可以識畫畫，E次可能係mv監製既美術追求嚟
之前巨人第二集就有用實拍片轉描，可能片中主角另太多次頭，反而喺動畫會顯得動作過盛，意味不明，甚至頸關節偏移

比較返寫實系原畫富末慎治，排球第三季既肢體演技意圖就清晰好多，連隻手點解震都感受到，相反人體線條就唔會震震下。作畫既力量就喺果幾秒傳達到俾觀眾

最後一點，通常轉描都係頭身出事，因為動畫角色多數身短頭大同現實有Ｄ出入。唔知條mv有心定無意，所有人都直接bam撚咗個頭。下面條mv就係反面例子，會見到條女幾唔自然

3d最深刻係睇傷物語 真係睇到嘩一聲3d+2d配搭得勁好

酒井智史今季巨人OP擔當部分。角色演技唔強但特效好全面既老手，放埋mad。順便推下post

酒井 智史(Satoshi Sakai)MAD

負責今季寒蟬業既passione，近排keep住有post原攝，雖然可觀性唔高有興趣可以入去睇多D。明明係寒蟬但演技發揮好少，感覺好似分鏡特登削弱角色動作嚟減低作畫人員壓力
頂唔順渡邊明夫套人設用喺寒蟬，個貓嘴夾唔到血腥懸疑推理友情，仲要有前幾季珠玉在前

#寒蟬 #原攝 #passione

冇睇過物語系列，個海靚到好似實拍咁

一堆總結性質mad，2020年朴性厚 佐藤利幸 渡邊啟一郎 長田寬人 weilin zhang好多產好搶眼
Monthly Sakuga MAD 2020.12

Monthly SAKUGA MAD Dec. 2020

#作畫mad

樓主 仲有呢個